# nonstdlib

Весь этот проект представляет из себя игрушечную libc, написанную
для Linux x86_64. Изначальное (и единственное) предназначение
этого является написание таких задач, которые дают в базовом
курсе по программированию.

Много чего не реализовано, соответствия стандартам нет.

## Чего есть:

 - `syscall` и несколько обёрток для ввода-вывода (в т.ч файлового)
 - Быстрое возведение в степень, потому что было нужно
 - Ввод - `getint`, `getstr`, `getc`, `skipws`. Без `scanf` и `FILE*`, всё на дескрипторах.
 - `int unget` = `char` или `-1`. Простенький вариант `ungetc()`.
 - Вывод - `print()` для строк и чисел, до 11 аргументов.
 - `strlen()`, `isspace()`

В `syscall.asm` находится весь необходимый ассемблер, его не много.

## Чего нет

 - Какой-либо стабильности
 - Выделения памяти
 - `FILE*` и подобного
 - `int main()`. Всё в `_start()`.